職工盟： 反送中運動帶動新一輪「新工會浪潮」 暫已有約30組織正籌備成立

近日有網民號召各行業組織工會，增加在勞工界的影響力。蒙兆達指，近月的確收到有關成立工會的查詢，試過一天內收到多個查詢電話，形容情況是他投身工會以來前所未見。據他了解，目前各行業已有約30個新工會正籌備成立，認為反送中運動帶動新一輪「新工會浪潮」。他提醒，立會勞工界議席的選民資格，要求工會成立並運作一年，現時新工會將無法趕及選立會，但可以趕及特首選委投票。惟目前親建制工會數目與親民主工會數目相當懸殊，短期難改變格局。吳敏兒又指，新成立的工會有心關注民主運動，對推動勞工議題有幫助。

push

即係其實無用

咁大家入咗未呢？

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
頻道
公海
FB
IG

最終都係睇號召力
一個有號召力嘅>100個得個名嘅工會

最好笑d建制公會係幫公司唔幫員工

工黨職工盟仲係咪杯葛功能組別

Push

佢地嘅宗旨應該係鋤弱扶強
應該係除非唔係

乜野無用 工會先有用
要票黎托柒三罷好過啦

未表態
上個月佢話未係時候發動罷工
唔知依家立場變成點

唔係80個屬會咩佢地
衝出嚟講又唔搞

佢哋有成十幾廿萬會員
肯號召大罷工嘅話對三罷嘅幫助好大
但就係唔敢搞

長期抗爭 將抗爭成為日期

咁加入保皇工會,投票選走新主席？

一日就多咗三十個工會，而對家以往只係多二百張工會票，勞工界係玩全票制，鬥多工會（唔理係大工會定細工會都係得一票）

推

要500個公會